跟隨美澳 日本封殺華為中興 傳不讓其參與競標

跟隨美澳、日本封殺華為/中興？傳不讓其參與競標

MoneyDJ新聞 2018-08-27 09:44:12 記者 蔡承啟 報導

產經新聞26日報導，日本政府已敲定方針，計畫在導入情報系統時的招標上，將被美國、澳洲以國安考量而拒於門外的中國兩家通訊機器大廠排除在招標對象外、不讓其參與競標。據報導，被列為排除的對象為華為和中興通訊(ZTE)。

報導指出，美國政府已禁止所有政府機構使用華為/中興產品、澳洲則禁止華為/中興參與5G網路建設，而其背景就在於嚴重的國安疑慮。美國眾議院特別情報委員會在2012的報告書中指出，上述2家陸廠和中國共產黨、人民解放軍關係密切，參與了間諜工作，而美國國防部已於今年5月禁止在美軍基地內販售華為/中興手機等產品，藉此防止中國當局以手機充當竊聽器、或是藉此盜取情報。

基於上述情況，日本政府為了防止機密情報外洩、以及作為網路攻擊的對策，研判應採取和美/澳等各國相同步調的措施，已針對相關具體對策進行評估。

據負責情報安全業務的政府關係人士指出，「規範是絕對應該要進行的。來自政府的排除措施、也將會成為民間的指針」。

據報導，日本首相安倍晉三預計在10月訪中、日中關係正呈現改善，因此為了避免對外交造成影響，日本政府考慮在設定招標條件時，在不明示具體國名、企業名稱下，將華為/中興從招標對象中排除。

暗地裡唔受你玩其實人地都吹你唔漲

是咪可以反日啦

支共唔係搶咗好多台灣建交國咩？賣比佢地咪得囉，窮鬼國唔知有冇錢買？

我懷疑美國有情報證明呢兩間嘢有古惑，暗中通知咗班盟友

支那第三世界聯盟

冇晶片我假設你都可以慢慢研發得到，宜家唔受你玩，你自己玩手指啦

5g包左太多野
無人駕駛技術 無人生產工業 人工智能
唔係上網咁簡單

5g邊有呢啲嘢

Google下 ching

港府會鼎力支持

英國表示: come on

中國特色國際化

你望下有冇你啲buzzwords

高通話你知

5g係諗住行物聯網，者係科技產品可互相連接

放左錢美國先放過中興 依家又一樣

唔洗懷疑唔洗證明啦 正常少少嘅都知啦
要出到聲話佢知嘅盟友唔死都冇用

人地都要有具體理據去決策，如果唔係又俾人話歧視架